<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lesson id="lesson_09_02_01" title="Einleitung">
    <body><![CDATA[<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
<meta charset="utf-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
<style>
body { font-family: sans-serif; padding: 8px 4px 24px; line-height: 1.55; color: #222; }
.section-title { font-size: 1.35em; font-weight: bold; margin-bottom: 12px; }
.section-content p { margin: 10px 0; }
.section-content img { max-width: 100%; height: auto; margin: 12px 0; }
.section-content pre, .section-content code { font-family: Consolas, monospace; }
.section-content pre { background: #f4f4f4; padding: 10px; overflow-x: auto; border-radius: 6px; }
.section-content table { border-collapse: collapse; width: 100%; margin: 12px 0; }
.section-content th, .section-content td { border: 1px solid #ddd; padding: 6px 8px; text-align: left; }
.section-content th { background: #f0f0f0; }
.section-content ul, .section-content ol { padding-left: 20px; }
.section-content li { margin: 6px 0; }
.section-content h2, .section-content h3, .section-content h4 { margin-top: 18px; margin-bottom: 8px; }
.section-content blockquote { border-left: 4px solid #1565c0; padding: 8px 12px; margin: 12px 0; background: #f5f9ff; }
.section-content a { color: #1565c0; text-decoration: none; }
.NOTE, .TIP, .IMPORTANT, .WARNING, .CAUTION { border-left: 4px solid #ff9800; padding: 8px 12px; margin: 12px 0; background: #fff8ef; }
.IMPORTANT, .WARNING, .CAUTION { border-left-color: #e53935; background: #fff5f5; }
.TIP { border-left-color: #43a047; background: #f3faf3; }
</style>
</head>
<body>
<div class="section-title">Einleitung</div>
<div class="section-content">
<p>Microsoft Sentinel ist neben dem SIEM-System (Security Information and Event Management) auch eine Plattform für Security Orchestration, Automation und Response (SOAR). Einer seiner Hauptzwecke besteht darin, alle wiederkehrenden und vorhersehbaren Anreicherungs-, Reaktions- und Behebungsaufgaben zu automatisieren, die in den Verantwortungsbereich Ihres Security Operations Center und seiner Mitarbeitenden (SOC/SecOps) fallen.</p>
<p>Sie sind Ein Security Operations Analyst, der an einem Unternehmen arbeitet, das Microsoft Sentinel in Microsoft Azure implementiert hat. Sie bereiten die Integration von Sentinel-Arbeitsbereichen in Microsoft Defender vor und müssen die Unterschiede zu Automatisierungsregeln und Playbooks verstehen. Sie haben eine analytische Regel identifiziert, die Vorfälle generiert, die als gutartig positiv eingestuft werden. Sie möchten Automatisierung implementieren, die diese Vorfälle nach der Generation automatisch schließen würde.</p>
<p>Am Ende dieses Moduls können Sie Automatisierungsregeln in Microsoft Sentinel in Azure und dem Defender-Portal verwenden, um die Vorfallverwaltung zu automatisieren.</p>
<p>Nach Abschluss dieses Moduls werden Sie zu Folgendem in der Lage sein:</p>
<ul>
<li>Erklären von Automatisierungsoptionen in Microsoft Sentinel</li>
<li>Erstellen von Automatisierungsregeln in Microsoft Sentinel in Azure und dem Defender-Portal</li>
</ul>
</div>
</body>
</html>
]]></body>
</lesson>
