<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lesson id="lesson_03_01_01" title="Einleitung">
    <body><![CDATA[<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
<meta charset="utf-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
<style>
body { font-family: sans-serif; padding: 8px 4px 24px; line-height: 1.55; color: #222; }
.section-title { font-size: 1.35em; font-weight: bold; margin-bottom: 12px; }
.section-content p { margin: 10px 0; }
.section-content img { max-width: 100%; height: auto; margin: 12px 0; }
.section-content pre, .section-content code { font-family: Consolas, monospace; }
.section-content pre { background: #f4f4f4; padding: 10px; overflow-x: auto; border-radius: 6px; }
.section-content table { border-collapse: collapse; width: 100%; margin: 12px 0; }
.section-content th, .section-content td { border: 1px solid #ddd; padding: 6px 8px; text-align: left; }
.section-content th { background: #f0f0f0; }
.section-content ul, .section-content ol { padding-left: 20px; }
.section-content li { margin: 6px 0; }
.section-content h2, .section-content h3, .section-content h4 { margin-top: 18px; margin-bottom: 8px; }
.section-content blockquote { border-left: 4px solid #1565c0; padding: 8px 12px; margin: 12px 0; background: #f5f9ff; }
.section-content a { color: #1565c0; text-decoration: none; }
.NOTE, .TIP, .IMPORTANT, .WARNING, .CAUTION { border-left: 4px solid #ff9800; padding: 8px 12px; margin: 12px 0; background: #fff8ef; }
.IMPORTANT, .WARNING, .CAUTION { border-left-color: #e53935; background: #fff5f5; }
.TIP { border-left-color: #43a047; background: #f3faf3; }
</style>
</head>
<body>
<div class="section-title">Einleitung</div>
<div class="section-content">
<p>Das Untersuchen und Reagieren auf DLP-Warnungen (Data Loss Prevention, Verhinderung von Datenverlust) ist ein wesentlicher Bestandteil des Schutzes vertraulicher Informationen in Ihrer Organisation. DLP-Richtlinien sind so konzipiert, dass riskante Aktionen erkannt werden, aber das Erkennen dieser Aktionen ist nur der Anfang. Um Risiken effektiv zu verwalten, ist es wichtig, Warnungen gründlich zu untersuchen, zu verstehen, was sie ausgelöst hat, und geeignete Maßnahmen basierend auf Ihren Ergebnissen zu ergreifen.</p>
<p>Stellen Sie sich vor, Sie sind für den Schutz vertraulicher Finanzdaten verantwortlich. Wenn eine Warnung ausgelöst wird, müssen Sie ermitteln, ob sie durch eine versehentliche Aktion, eine potenzielle Richtlinienlücke oder ein Zeichen für etwas schwerwiegender verursacht wurde. Wenn Sie wissen, wie Warnungen in Microsoft Purview und Microsoft Defender XDR untersucht werden, können Sie ein vollständiges Bild davon erstellen, was passiert ist. Durch die angemessene Reaktion wird sichergestellt, dass Risiken behoben werden, die Dokumentation klar ist und die Richtlinien im Laufe der Zeit weiter verbessert werden.</p>
<p>In diesem Modul haben Sie Folgendes gelernt:</p>
<ul>
<li>Verstehen, wie DLP-Warnungen ausgelöst werden und wo sie angezeigt werden</li>
<li>Identifizieren, wie DLP-Warnungen ausgelöst werden und wo sie angezeigt werden</li>
<li>Untersuchen von Warnungen in Microsoft Purview und Microsoft Defender XDR</li>
<li>Anwenden geeigneter Antwortaktionen basierend auf Untersuchungsergebnissen</li>
<li>Abschließen des Untersuchungsprozesses durch Dokumentieren von Ergebnissen, Zuweisen des Besitzes und Schließen von Warnungen oder Vorfällen</li>
<li>Erkennen von Möglichkeiten zur Verbesserung von DLP-Richtlinien basierend auf Untersuchungsergebnissen</li>
</ul>
<p>Am Ende dieses Moduls können Sie DLP-Warnungen untersuchen, effektiv auf verschiedene Arten von Vorfällen reagieren und Untersuchungsergebnisse verwenden, um eine kontinuierliche Verbesserung zu unterstützen.</p>
</div>
</body>
</html>
]]></body>
</lesson>
