<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lesson id="lesson_03_03_01" title="Einleitung">
    <body><![CDATA[<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
<meta charset="utf-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
<style>
body { font-family: sans-serif; padding: 8px 4px 24px; line-height: 1.55; color: #222; }
.section-title { font-size: 1.35em; font-weight: bold; margin-bottom: 12px; }
.section-content p { margin: 10px 0; }
.section-content img { max-width: 100%; height: auto; margin: 12px 0; }
.section-content pre, .section-content code { font-family: Consolas, monospace; }
.section-content pre { background: #f4f4f4; padding: 10px; overflow-x: auto; border-radius: 6px; }
.section-content table { border-collapse: collapse; width: 100%; margin: 12px 0; }
.section-content th, .section-content td { border: 1px solid #ddd; padding: 6px 8px; text-align: left; }
.section-content th { background: #f0f0f0; }
.section-content ul, .section-content ol { padding-left: 20px; }
.section-content li { margin: 6px 0; }
.section-content h2, .section-content h3, .section-content h4 { margin-top: 18px; margin-bottom: 8px; }
.section-content blockquote { border-left: 4px solid #1565c0; padding: 8px 12px; margin: 12px 0; background: #f5f9ff; }
.section-content a { color: #1565c0; text-decoration: none; }
.NOTE, .TIP, .IMPORTANT, .WARNING, .CAUTION { border-left: 4px solid #ff9800; padding: 8px 12px; margin: 12px 0; background: #fff8ef; }
.IMPORTANT, .WARNING, .CAUTION { border-left-color: #e53935; background: #fff5f5; }
.TIP { border-left-color: #43a047; background: #f3faf3; }
</style>
</head>
<body>
<div class="section-title">Einleitung</div>
<div class="section-content">
<p>Datensicherheit und Compliance sind in der heutigen digitalen Welt von entscheidender Bedeutung. Die Microsoft Purview-Überwachung bietet Tools zum Protokollieren von Benutzer- und Administratoraktivitäten, um Organisationen dabei zu helfen, ihre Daten zu schützen und Compliancestandards zu erfüllen.</p>
<p>Betrachten Sie ein Netzwerk von Gesundheitseinrichtungen, das täglich eine große Menge vertraulicher Patientendaten verwaltet. Nachdem sie ungewöhnliche Zugangsmuster zu ihren elektronischen Gesundheitsakten (EHR) bemerken, müssen sie bestätigen, dass der gesamte Zugang genehmigt ist und den Gesundheitsdatenschutzbestimmungen entspricht. Das Complianceteam wendet sich an Microsoft Purview Audit, um die Aufsicht zu stärken, Aktivitäten zu untersuchen und regulatorische Anforderungen zu unterstützen.</p>
<h2 id="learning-objectives">Lernziele</h2>
<p>In diesem Modul lernen Sie Folgendes:</p>
<ul>
<li>Ermitteln Sie die Unterschiede zwischen Microsoft Purview Audit (Standard) und Audit (Premium).</li>
<li>Konfigurieren und verwalten Sie die Microsoft Purview-Überwachung, um detaillierte Protokolle zu verwalten.</li>
<li>Führen Sie Audits mithilfe von Microsoft Purview Audit (Standard) durch.</li>
<li>Untersuchen Sie unregelmäßige Zugriffsmuster mit erweiterten Suchtools in Microsoft Purview Audit (Premium) und PowerShell.</li>
<li>Sicherstellen der Einhaltung von Vorschriften durch effektive Datenverwaltungsstrategien.</li>
</ul>
<p>Am Ende dieses Moduls sind Sie ausgestattet, um die Datensicherheit und Compliance in Ihrer Organisation mithilfe von Microsoft Purview Audit zu verbessern und den robusten Schutz vertraulicher Daten sicherzustellen.</p>
<h2 id="prerequisites">Voraussetzungen</h2>
<ul>
<li>Vertrautheit mit Microsoft 365 auf Anfängerebene.</li>
<li>Verständnis von Datenverwaltung und Compliance auf Anfängerebene.</li>
</ul>
</div>
</body>
</html>
]]></body>
</lesson>
